細菌感染割左眼保命 冼國林康復後首現身談病情始末

第一信用（8215）原大股東冼國林，佢亦係一代宗師葉問徒孫，冼國林近年涉足娛圈投資拍電影，也成半個娛圈人物。
今年8月，冼國林參加「殼后」朱李月華喺韓國濟州舉行嘅60歲生日會，但突然左眼受到細菌感染，必須切除保命，惡菌甚至蔓延肩頸同脊椎等身體多個器官，情況一度令人擔心。經過3個月閉關治療，冼國林近月逐漸開始重新活躍於社交網，並分享咗身體狀況，依家康復進展良好，佢日前更親身喺大埔接受《蘋果》獨家專訪，首次開腔談及病因。
一身運動裝嘅冼國林，精神抖擻現身。佢訪問時全程戴上太陽鏡，鏡下嘅左眼已割走，蓋上紗布。為咗令身體盡快復元，冼國林堅持每天都到屋苑近海邊單車徑散步兼做運動。冼國林即席興起示範了耍詠春小念頭，甚至做拉筋動作，佢將腳抬高放欄邊做壓腿，雖然冼國林已屆60歲，仲要大病初癒，動作靈巧俐落。
冼國林親口講述病發經過，「事發當日，我哋搭機去濟州出席朱太個生日party，我喺飛機上有少少感冒，去到瞓咗一日冇事，我跟住仲有去宴會，當時個個見我身體狀況仲好好，但突然坐坐吓感覺好寒，開始發燒同痛，病情急轉得好快，我即刻離開返酒店，隻眼開始有啲矇，第二朝就即搭機回港睇醫生。」醫生斷診冼國林左眼受到細菌感染，火速擴散，佢話：「五個醫生會診，有眼科、心臟科、脊椎神經、微細菌同腸胃科。醫生話細菌最弊入咗眼，最弱嘅地方，本來眼球好密。最常見係眼球外起水泡，但呢次細菌入眼球，兩日變膿，係好罕見病例。入院當時幾危險，醫生講我係有生命危險，三日內左眼已全部係膿，左眼已完全睇唔到，醫生話唔切除左眼就會再擴散，情況真係好急，細菌擴散去所有關節，啲菌好惡，發炎指數，普通人15度時，我已去到245度，超標好多倍，每日要打兩種抗生素同類固醇，每次至少兩個鐘。」
細菌同時走咗入頸椎，肩膊疼痛，冼國林話：「醫生話一定要醫，否則細菌侵蝕到頸會鈣化，啲骨一鬆，頸椎冇咗支撐能力，我就會全身癱瘓。」如是者冼國林住院22日，每天都接受抗生素同類固醇嘅藥物注射，當離開醫院返家休養前，醫生為冼國林喺右手前臂植入靜脈導管，直接用藥達心臟，「呢個都好辛苦，做手術將靜脈導管植入手臂，兩呎幾長，每周雖會換敷住嘅紗布，但裏邊好痕，起晒水泡，皮膚敏感，要忍受唔係易頂㗎。」捱咗兩個半月，日前終於可以拆走導管，冼國林仍要繼續抗生素療程，但可改為口服，比較簡單，「醫生都話奇蹟，正常人打11個禮拜抗生素同類固醇，未必頂得順，我仲係打最勁嘅抗生素，托賴冇出現手震、麻痺、食慾不振、瞓唔好同肌肉痠痛嘅副作用，我一樣都冇，可能過往運動底好，我病好又堅持日日練功，肝腎功能都OK。不過o依家只係好咗七、八成，仲未好番晒。我仲要戴咗頸箍兩個幾月，頸椎仲未好番，有啲唔自然，除咗頸箍後有做物理治療。」冼國林身體細菌感染範圍大，所以佢每次檢查照磁力共振，至少都要瞓低兩個半鐘，佢大呻：「瞓喺個窿唔郁得，幾辛苦。」
冼國林受到細菌感染，引致左眼完成喪失視力，待傷口處理妥當，下月初會做裝義眼手術。冼國林依家紗布下嘅左眼情況怎樣？佢形容：「我撕走紗布係一個窿，眼球割空，留番啲皮，割眼係將晶體抽咗出嚟，凹左少少，遲啲塞入義眼，戴平光眼鏡係睇唔出。我初初睇都唔慣，老婆有嚇一跳，但o依家冚住紗布，係唔想關心我嘅人睇咗唔開心。我o依家晚晚拆開紗布洗傷口、滴眼藥水。醫生話進展良好，右眼冇影響到。」至於視力問題，洗國林話：「我視力本身冇問題，直望同正常一樣。冇咗一隻眼，有兩樣嘢唔好，本身視野範圍細咗，左眼旁邊後側位會睇唔清楚，以前係可以睇到180度，o依家大約冇咗15度喇。冇咗立體感，試過夾餸夾唔到，因為距離感差咗，想掟嘢落垃圾桶又掟唔到，但人腦好叻，慢慢會自動調整，o依家開始適應緊。」意志力堅強嘅冼國林話呢次大病，雖失去左眼，卻令佢學會珍惜眼前人，更重視妻女同家庭。

唔係咁有錢會唔會救唔到

李克用

WFC？？？毒果冇料到要咁賣紙？？？